(文化自信) 過聖誕節犯法？ 中國下令：禁放聖誕物品

為了迎接即將到來的聖誕節，中國不少商場都開始擺出聖誕裝飾，節日氣氛漸濃。但地處京畿的河北省廊坊市近日卻發出通告，聲稱「為了維穩，執法人員要取締沿街擺放的聖誕樹、聖誕老人等聖誕節相關物品，同時嚴禁商店以聖誕節進行促銷活動，且23至25日期間，全市執法單位禁止休假」，引發不少中國網友不滿。

通告內容指，為「切實做好聖誕節期間維護穩定工作」，「根據國家、省、市、工作安排部署」，執法人員要落實所有維穩工作，包括取締放在路邊的聖誕樹、聖誕老人等與聖誕節相關物品，嚴禁商家在櫥窗裝飾佈置、掛布條、放燈箱廣告慶祝聖誕，也禁止商家藉聖誕節舉辦促銷，同時執法人員要加強巡邏市內學校、公園廣場、商場街市、金融中心、商業街等，嚴查流動攤販販售聖誕節相關的商品。此外，當局要求全市執法單位於23至25日期間不得放假。

通告曝光後，不少中國網友都質疑廊坊市當局的決定，批評當地政府：「有權力真是任性！」，有人則想問：「聖誕老人已經影響到穩定！」、「很懷疑政策制定者的智商！」。對於當局近年要求抵制西方節日，有網友感嘆：「為什麼？中秋、春節不都有活動麼？為什麼單單聖誕節就清查？」、「國外好像沒有這麼抵制春節甚麼的......」、「外國人春節去中國城逛一圈都能上新聞聯播哦！」、「過聖誕節不犯法吧......」

中國自去年十九大後，開始「抵制西方節日」，嚴禁各地民眾慶祝聖誕節。不少小學校當時政策，開始宣傳：「勿忘八國聯軍之恥」、「向洋節說『不』，拒絕洋節，從我做起，傳承文明，過中國節」，呼籲學生們反聖誕，要慶祝的只有「毛爺爺的誕辰」（中共前最高領導人毛澤東的生日，12月26日）。

搵人幫毛爺爺加頂聖誕帽扮聖誕老人咪過到骨囉。

淘寶係咪死罪

唔過聖誕咪過農神祭囉

簡直傷害緊十三億人民既感情

不嬲都係五毒基地，港台蒙疆藏不包郵

如果係咁著咩西裝呀

民族服裝嚟

習近平新時代中國特色社會主義思想西裝

民革唔係已經全毀了中國民化咩

過毛誕節啦

呢條友真係傻閪黎
有建設性既野唔諗 日撚日諗點樣控制d市民
仲要成個小學雞咁 又禁維尼又禁聖誕

取締！
取締！
取締！

佢應該係最後一任嘅中共總書記同國家主席.

唔好用2018
用共歷

成日話人搞單邊唔全球化，其實最撚封閉係自己

之後做黨主席兼大總統

君主專制就差唔多

因為點控制都無人出黎反佢，我諗搞多次文革餓死幾億人都無強國人咁出聲

有中國特色的現代常服

反洋好呀,但首先請接返自己d老婆仔女返同遣返返哂海外既中國人返中國,之後再封埋個海外簽證, 到時我相信全世界貼錢包機咁支持

又是一年聖誕節慶，全球各地均有慶祝活動，中國也不例外；然而在中國的社交網站，則在熱議應否「拒絶」過聖誕節，部份小學更要求學生簽名，承諾不參與聖誕活動。

共產黨員應否參與具宗教背景的聖誕節慶活動，爭議已經持續多年。雖然「抵制聖誕」的聲音年年有，但今年來自地方政府/學校的禁令，在社交網絡傳得非常廣。

但在網絡上、校園裏的氣氛則有異樣；網上流傳來自各省市學校的「禁令」，包括湖南、河南、內蒙古等地，其中，湖南衡陽市南華大學就流出一份《關於嚴禁黨員幹部參加平安夜聖誕節聚會狂歡的通知》，學校向媒體證實了通知屬實。

上年咪禁左囉